# Questions and answers for Homework JS+ 06:

**Поясніть своїми словами, як ви розумієте поняття асинхронності у Javascript**

Асинхронність – це концепція паралельного потоку. Такий потік (потоки) дозволяє виконувати код без блокування інших операцій. Тобто JS може запускати декілька завдань одночасно, не чекаючи завершення одного перед початком іншого.

Паралельний потік дозволяє JS продовжувати виконувати інший код, поки асинхронна операція не буде завершена. Таким чином можуть виконуватися довготривалі операції, наприклад, запити до сервера, читання файлів або затримки в часі, без блокування основного потоку виконання коду.
